.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified 1993-07-24 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified 2002-08-10 by Walter Harms (walter.harms@informatik.uni-oldenburg.de)
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>, 1998.
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2013, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2014, 2016.
.TH COPYSIGN 3 2016\-03\-15 GNU "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
copysign \- kopiowanie znaku liczby
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <math.h>\fP
.sp
\fBdouble copysign(double \fP\fIx\fP\fB, double \fP\fIy\fP\fB);\fP
.br
\fBfloat copysignf(float \fP\fIx\fP\fB, float \fP\fIy\fP\fB);\fP
.br
\fBlong double copysignl(long double \fP\fIx\fP\fB, long double \fP\fIy\fP\fB);\fP
.fi
.sp
Proszę linkować z \fI\-lm\fP.
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
.ad l
\fBcopysign\fP(), \fBcopysignf\fP(), \fBcopysignl\fP():
.RS 4
_ISOC99_SOURCE || _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200112L
    || /* Od glibc 2.19: */ _DEFAULT_SOURCE
    || /* Glibc w wersji <= 2.19: */ _BSD_SOURCE || _SVID_SOURCE
.RE
.ad b
.SH OPIS
Funkcje te zwracają liczbę, której wartość bezwzględna test taka sama, jak
wartość bezwzględna \fIx\fP, ale znak jest taki sam, jak znak liczby \fIy\fP.

Na przykład zarówno \fIcopysign(42.0,\ \-1.0)\fP, jak i \fIcopysign(\-42.0, \-1.0)\fP
zwracają \-42.0.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcje te, gdy się zakończą pomyślnie, zwracają wartość, której wartość
bezwzględna jest wzięta z \fIx\fP, a znak jest wzięty z \fIy\fP.

Jeśli \fIx\fP wynosi NaN, to zwracane jest NaN ze znakiem takim samym, jak bit
znaku w \fIy\fP.
.SH BŁĘDY
Nie występują.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw36 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBcopysign\fP(),
\fBcopysignf\fP(),
\fBcopysignl\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.SH "ZGODNE Z"
.\" 4.3BSD.
C99, POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008. Funkcja ta jest zdefiniowana w IEC 559
(oraz w dodatku zawierającym funkcje zalecane w IEEE 754/IEEE 854).
.SH UWAGI
Na architekturach, na których  formaty liczb zmiennoprzecinkowych nie są
zgodne z IEEE 754, funkcje te mogą traktować ujemne zero jako dodatnie.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBsignbit\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>,
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
